본 프로젝트에서는 Basic RNN, LSTM, GRU 중 프로젝트에서 주어진 데이터에 가장 정합한 셀 타입과 은닉층 수를 결정한다.
다양한 셀 타입과 은닉층의 모델에 대한 학습 결과는 Fig. \ref{fig:1}과 같다.
실험 결과 그래프에서 Fig. \ref{fig:1}(b) 재생 횟수 high항목에서는 100개의 은닉 스테이트를 사용한 LSTM과 40개의 은닉 스테이트를 사용한 basic RNN이 성능이 높았으나, 이를 제외한 나머지 4개의 항목에서 100개의 스테이트를 사용한 GRU 모델이 가장 성능이 좋다는 것을 확인 할 수 있었다.
따라서, 이후의 실험에서는 100개의 은닉 스테이트를 가진 GRU 셀을 사용하였다.


\begin{figure}
\begin{center}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{1.png}
\end{center}
\caption{네트워크 셀 종류와 은닉층 크기에 따른 f1 score}
\label{fig:1}
\end{figure}
